---
id: 2579
title: Γλωσσάρι
date: 2014-06-05T15:58:08+00:00
author: thanos
layout: page
---
- εγκατάλειψη
- περί
- αποδοχή
- πρόσβαση
- προσιτότητα
- ενέργεια
- ενεργοποίηση
- ενεργό, ενεργοποιημένο
- προσθήκη
- βιβλίο διευθύνσεων
- για προχωρημένους
- άλμπουμ
- αλγόριθμος
- στοίχιση
- να επιτρέπεται, επιτρέπεται
- κανάλι άλφα
- τιμή άλφα
- Αναλογικό
- κινούμενη εικόνα, κινούμενο σχέδιο, εφέ κίνησης
- Ανώνυμος
- Εξομάλυνση
- μικροεφαρμογή
- εφαρμογή
- ραντεβού
- πίνακας
- αύξουσα
- Ασύγχρονο
- επισύναψη
- συνημμένο αρχείο
- γνώρισμα
- πιστοποίηση, ταυτοποίηση
- εξουσιοδότηση, έγκριση (επαφής)
- αυτόματο
- αυτόματη συμπλήρωση
- αυτόματη μορφοποίηση
- διαθέσιμο
- προσωπική εικόνα
- πίσω
- παρασκήνιο, σύστημα υποστήριξης (για κάποια εφαρμογή)
- background φόντο (επιφάνειας εργασίας), παρασκήνιο (εκτέλεση εργασιών στο παρασκήνιο)
- Σύνδεσμος επιστροφής
- ανάποδη κάθετος
- Ισορροπία, Υπόλοιπο (π.χ υπόλοιο κάρτας/μονάδων στο ekiga κλπ)
- αποκλεισμός
- εύρος ζώνης
- κρυφή κοινοποίηση
- ηχητικό σήμα
- Έλεγχος επιδόσεων
- Δυαδικό, Εκτελέσιμο (αν έχουμε να κάνουμε με πρόγραμμα)
- bit (π.χ 32-bit, 64-bit)
- κενό
- ιστολόγιο
- έντονα
- δεσμός
- σελιδοδείκτης
- λογικός/ή (τιμή, μεταβλητή)
- εκκίνηση (συστήματος)
- περίγραμμα
- πλαίσιο, κουτί
- μεσολαβητής
- περιηγητής
- ενδιάμεση μνήμη, φορτώνω
- φόρτωση, φορτώνω
- σφάλμα
- δόμηση
- κουκίδα
- εγγραφή
- Δίαυλος
- Απασχολημένο
- κουμπί
- bytes (π.χ 20 bytes)
- λανθάνουσα μνήμη (ή μνήμη, αν συνοδεύεται από άλλο προσδιοριστικό)
- προσωρινά αποθηκευμένα
- αριθμομηχανή
- Ημερολόγιο
- βαθμονομώ, βαθμονόμηση (μια συσκευή)
- Κλήση
- βιντεοκάμερα
- κάμερα
- ακύρωση
- χωρητικότητα
- λεζάντα
- Κατηγορίες
- αριστερόστροφα
- κελί (σε λογιστικό φύλλο)
- πιστοποιητικό
- πιστοποίηση
- κανάλι
- χαρακτήρας
- διάγραμμα
- πλαίσιο επιλογής
- checkout (σε git,svn κλπ η διαδικασία που κάνει κάποιος για να εξάγει πχ ένα αποθετήριο από τον διακομιστή στον υπολογιστή του)
- θυγατρική διεργασία
- εκκαθάριση
- κάντε κλικ, να κάνετε κλικ (ρήμα), κλικ
- Πελάτης
- πρόχειρο
- Κλείσιμο
- σύμπτυξη
- επιλογέας χρωμάτων
- στήλη
- πλαίσιο επιλογών (και πλαίσιο πολλαπλών επιλογών αν φτάνει ο χώρος και είναι χρήσιμη η διευκρίνιση)
- γραμμή εντολών
- γραμμή εντολών
- συμβατός
- μεταγλώττιση
- σύνθεση
- συμπίεση
- συνένωση
- εμπιστευτικό
- επιβεβαίωση
- σύγκρουση
- σύνδεση
- κονσόλα
- σταθερά (μαθηματικά)
- επαφή, επικοινωνία
- Περιεχόμενο
- συνέχεια
- συντελεστές
- cookie
- Αντιγραφή (η ενέργεια), αντίγραφο (το)
- Πνευματικά δικαιώματα
- βασικός, πυρήνας
- μετρητής
- CPU
- κατάρρευση
- δημιουργία
- διαπιστευτήριο
- μνεία
- Κρίσιμο
- περικοπή
- τρέχον (ή επιλεγμένο, αν ταιριάζει)
- δρομέας
- Καμπύλη
- προσαρμοσμένος
- προσαρμοσμένος
- αποκοπή
- δεξιόστροφα
- κυανό
- υπηρεσία
- βάση δεδομένων
- αποσφαλμάτωση
- δεκαδικός
- αποσυμπίεση
- αποκρυπτογράφηση
- προεπιλογή, προεπιλεγμένο
- οριοθέτης
- εξάρτηση
- παρωχημένο
- φθίνουσα
- επιφάνεια εργασίας
- Προορισμός
- συσκευή
- Διάγραμμα
- κλήση (αριθμού), καντράν (συσκευής τηλεφώνου)
- παράθυρο διαλόγου
- Ψηφίο
- Διάσταση
- Κατεύθυνση
- κατάλογος
- τροποποιημένο
- απενεργοποίηση
- απόρριψη (αλλαγών)
- αποσύνδεση
- δίσκος
- εμφάνιση (ως ρήμα), οθόνη (η συσκευή)
- διανομή (λειτουργικού)
- διανομή
- Διαίρεση (μαθηματικά)
- μπάρα
- έγγραφο
- τεκμηρίωση
- τομέας
- Ολοκληρώθηκε
- κάντε διπλό κλικ, να κάνετε διπλό κλικ, διπλό κλικ
- λήψη
- προσχέδιο
- σύρετε
- Μεταφορά και απόθεση
- οδηγός (λογισμικού)
- αναπτυσσόμενο (κάτι)
- δυναμικός
- ηλεκτρονικό ταχυδρομείο
- επεξεργασία
- επεξεργαστής, συντάκτης (άτομο)
- εφέ
- εξαγωγή
- στοιχείο (html)
- ηλεκτρονική αλληλογγραφία
- ενσωματωμένο
- κωδικοποίηση
- κρυπτογράφηση
- τελικός χρήστης
- μηχανή
- enter (πλήκτρο), πληκτρολογώ (ως ρήμα)
- διαγραφή
- σφάλμα
- ESC (το πλήκτρο)
- χαρακτήρας διαφυγής
- εκτίμηση
- άδεια χρήσης τελικού χρήστη
- εξαίρεση
- θαυμαστικό
- εκτελέσιμο
- Εκτέλεση
- έξοδος
- λήξη
- thanos
- έκφραση
- επέκταση
- αποσυμπίεση (από αρχείο)
- εξαγωγέας (π.χ Εφαρμογή εξαγωγής ήχου από μουσικό CD - Audio CD Extractor, Λειτουργία εξαγωγής)
- αποτυχία
- Συχνές ερωτήσεις
- μοιραίο σφάλμα
- αγαπημένα
- λειτουργία/ες
- τροφοδοσία
- ανάδραση
- ανάκτηση
- πεδίο
- αρχείο
- σύστημα αρχείων
- φιλτράρισμα, φίλτρο
- εύρεση
- υλικολογισμικό
- σταθερό
- σημαία
- ευέλικτο (πρόγραμμα)
- αριθμός κινητής υποδιαστολής
- δισκέτα
- φάκελος
- γραμματοσειρά
- υποσέλιδο
- υποσημείωση
- διακλάδωση
- μορφοποίηση (κειμένου), μορφή (αρχείου)
- προώθηση
- κατακερματισμός
- πλαίσιο (σε κινούμενη εικόνα τότε καλύτερα είναι να μεταφραστεί ως καρέ)
- πλαίσιο
- διεπαφή
- τελεία (σημείο στίξης .)
- πλήρης οθόνη
- συνάρτηση
- ασαφής
- συλλογή
- γάμμα
- λήψη
- μετάβαση
- Γράφημα
- γραφικά
- πλέγμα
- ομάδα, ομαδοποίηση
- επισκέπτης
- επεμβαίνω, επέμβαση
- χάκερ
- χειριστής
- Σκληρός δίσκος
- υλικό
- κεφαλίδα
- ακουστικά
- ύψος
- βοηθώ, βοήθεια (ενός προγράμματος)
- δεκαεξαδικός
- αδρανοποίηση
- κρυφό (π.χ αρχείο)
- απόκρυψη
- επισήμανση
- υπόδειξη
- ιστόγραμμα
- ιστορικό
- προσωπικός φάκελος
- οριζόντιος
- κεντρικός υπολογιστής
- πλήκτρο ενεργειών
- υπερσύνδεμος
- εικονίδιο
- αναγνωριστικό (ενός προγράμματος,μιας παραμέτρου), ταυτότητα (π.χ να)
- εικόνα
- υλοποίηση
- εισαγωγή
- εισερχόμενα
- εισερχόμενα
- ασυμβατότητα
- αύξηση
- εσοχή
- Πληροφορία/ες
- υπέρυθρες
- κόμβος
- εισαγωγή
- εγκατάσταση
- άμεσο μήνυμα
- ακέραιος
- Ενσωμάτωση
- διεπαφή
- Εσωτερικός
- Διακοπή
- μη έγκυρο
- αντιστροφή
- Αόρατο
- Διεύθυνση IP
- πλάγια
- αντικείμενο
- Ξεκλειδωμένο
- εργασία
- μετάβαση
- πυρήνας
- εσωτερικός πυρήνας
- πλήκτρο (πληκτρολόγιο), κλειδί (κρυπτογράφησης)
- βίαιος τερματισμός
- ετικέτα
- Τοπίο
- Γλώσσα
- Φορητός υπολογιστής
- εκκίνηση
- εκκινητής
- διάταξη (πληκτρολογίου, σελίδας)
- υπόμνημα
- Μήκος
- Βιβλιοθήκη
- άδεια χρήσης
- άδεια χρήσης
- Γραμμή
- σύνδεσμος, σύνδεση
- linux
- πλαίσιο λίστας
- άμεση ενημέρωση
- τοπικός
- Τοποθεσία (για μέρος), Θέση (ενός αρχείου σε φάκελο, κατάλογο κλπ)
- Κλείδωμα
- καταγραφή, αρχείο καταγραφής
- συνδεδεμένος
- αποσυνδεδεμένος
- σύνδεση
- λογότυπο
- αποσύνδεση
- πεζά
- μακροεντολή
- αλληλογραφία
- λίστα αλληλογραφίας
- κύριο παράθυρο
- κακοδιατυπωμένο
- man (τεκμηρίωση)
- περιθώριο
- Μεγιστοποίηση
- μέγιστος
- Πολυμέσα
- συνάντηση
- σημείωμα
- Μνήμη
- Μενού
- συγχώνευση
- Μήνυμα
- μέθοδος
- μικρόφωνο
- Τύπος MIME
- εξορύκτης
- Ελαχιστοποίηση
- ελάχιστος
- μείκτης (ήχου, εικόνας)
- κινητή ευρυζωνική (σύνδεση)
- τελεστής υπολοίπου
- λειτουργία
- Μόντεμ
- συντονιστής
- τροποποιητής
- Τροποποίηση
- άρθρωμα
- τελεστής υπολοίπου
- Οθόνη, Παρακολουθώ, Παρακολούθηση (π.χ πρόγραμμα παρακολούθησης - monitoring application)
- Προσάρτηση (συσκευής)
- Μετακίνηση
- χώροι ονομάτων, ονοματοθεσίες (όρος προγραμματισμού)
- Δίκτυο
- Νέο
- Πειραματικό
- Φορητός υπολογιστής
- περιοχή ειδοποιήσεων
- αντικείμενο
- αντικειμενοστραφής
- παρωχημένο
- αποσυνδεδεμένος (ή εκτός σύνδεσης)
- εντάξει
- απευθείας
- συνδεδεμένος, διαδικτυακός (π.χ διαδικτυακή εφαρμογή - online application)
- Άνοιγμα
- Ανοιχτού κώδικα
- τελεστέος
- λειτουργικό σύστημα
- τελεστής (μαθηματικά)
- βέλτιστος
- προαιρετικός
- επιλογές
- προσανατολισμός
- εξερχόμενα
- έξοδος (πηγή εξόδου), προϊόν/αποτέλεσμα
- επισκόπηση
- ιδιοκτήτης
- πακέτο
- Πακέτο
- Σελίδα
- παράθυρο
- Πίνακας
- παράμετρος
- αρχικός, γονικός
- ανάλυση
- κατάτμηση
- συνθηματικό
- Κωδικός πρόσβασης
- επικόλληση
- διόρθωση
- διαδρομή
- μοτίβο
- ομότιμος (http://p2pfoundation.net/Greek_language)
- Εκκρεμεί
- δικαιώματα
- PIN (για κλειδί ξεκλειδώματος)
- καρφιτσωμένο
- διοχέτευση
- Εικονοστοιχείο
- αναπαραγωγή
- λίστα αναπαραγωγής
- πρόσθετο
- φορητές εκπομπές (φορητές εκπομπές (podcast) - αν μας το επιτρέπει ο χώρος)
- δρομέας (για το ποντίκι), δείκτης (στον προγραμματισμό)
- πολιτική
- αναδυόμενο παράθυρο
- αναδυόμενο
- θύρα
- προτιμήσεις
- Πρόθεμα
- παρουσίαση
- προεπισκόπηση
- προτεραιότητα
- Απόρρητο
- προνόμιο
- διεργασία
- Επεξεργαστής (υπολογιστή, κειμένου)
- Προφίλ
- πρόγραμμα
- Πρόοδος
- Γραμμή προόδου
- έργο
- ιδιότητα
- ιδιοταγές λογισμικό
- Προστατευμένο
- Πρωτόκολλο
- πάροχος
- διαμεσολαβητής
- Δημόσιο
- έκδοση, δημοσιεύω/δημοσίευση
- Έξοδος
- κείμενο σε παράθεση
- κουμπί επιλογής
- RAM
- Μνήμη τυχαίας προσπέλασης
- Αναλογία
- μόνο-ανάγνωση
- έτοιμος
- παραλήπτης
- αναγνώριση
- εγγραφή (ήχου, πίνακα/καταλόγου)
- ανάκτηση (αρχείου), επαναφορά (υπολογιστή)
- ορθογώνιο
- αναδρομικός
- ανακατεύθυνση
- επανάληψη
- έκδοση
- Σημειώσεις έκδοσης
- απομακρυσμένο
- αφαίρεση
- Μετονομασία
- απεικόνιση
- επανάληψη
- Αντικατάσταση
- απάντηση
- Αναφορές
- αποθετήριο
- αίτηση
- ζητούμενο, ζητούμενη
- επανεκκίνηση
- πισωγύρισμα
- περιαγωγή
- δωμάτιο
- root (ο χρήστης), ριζικός
- περιστροφή
- δρομολογητής
- γραμμή
- κανόνας (ή χάρακας αναλόγως το νόημα της πρότασης)
- εκτέλεση
- χρόνος εκτέλεσης, περιβάλλον εκτέλεσης (π.χ python runtime)
- δείγμα
- κορεσμός
- αποθήκευση
- σάρωση
- οθόνη
- προστασία οθόνης
- στιγμιότυπο (οθόνης)
- δέσμη ενεργειών
- κύλιση
- αναζήτηση
- μηχανή αναζήτησης
- τομέας (π.χ σκληρού δίσκου)
- ασφαλής
- ασφάλεια
- αναζήτηση
- διακομιστής
- συνεδρία
- ρυθμίσεις
- κοινή χρήση, διαμοιρασμός
- κοινόχρηστο
- συντόμευση
- εμφάνιση
- σήμα
- δέκτης
- θέση, υποδοχή
- χαλαρές εξαρτήσεις
- λογισμικό
- ταξινόμηση
- πηγή
- πηγαίος κώδικας
- διάστημα (πλήκτρο)
- πλήκτρο διαστήματος
- απόσταση
- ανεπιθύμητα
- προδιαγραφές
- ορθογραφικός έλεγχος
- διαχωρίζω, διαχωρισμός
- διαχωριστής (δίκτυα splitter)
- στοίβα
- Τυπικό
- κατάσταση
- με επίβλεψη κατάστασης, με καταστάσεις
- κατάσταση
- τυπική είσοδος
- τυπική έξοδος
- ροή
- επιγράμμιση
- Συμβολοσειρά
- στιλ
- φύλλα στυλ
- θέμα
- υπομενού
- υποβολή
- συνδρομητής
- σουίτα
- υπερχρήστης
- υποστήριξη
- αναστολή
- εναλλαγή (δεν χρησιμοποιείτε για τo swap partition/space)
- χώρος swap (αφορά κατατμήσεις). Σκέτο swap αν αφορά την κατάτμηση
- διακόπτης (ουσιαστικό), εναλλαγή (ρήμα)
- συγχρονισμός
- συγχρονισμός
- Σύστημα
- περιοχή ειδοποιήσεων
- καρτέλα (διαλόγου, περιηγητή), στηλοθέτης (σύνταξη κειμένου)
- Πίνακας
- tablet
- ετικέτα
- προορισμός
- εργασία
- γραμμή εργασιών
- προσωρινός
- πρότυπο
- προσωρινός
- όρος
- τερματικό
- τερματισμός
- κείμενο
- περιοχή κειμένου
- πλαίσιο κειμένου
- θέμα
- νήμα (για θέματα πληροφορικής), αλληλουχία μηνυμάτων (για)
- μικρογραφία
- υποδιαίρεση, επιλογή (ανάλογα την πρόταση)
- σε παράθεση
- χρονόμετρο
- χρονική σήμανση
- ζώνη ώρας
- συμβουλή
- διακριτικό
- εργαλείο
- εργαλειοθήκη
- εργαλειοθήκη
- θέμα
- σύνολο/άθροισμα
- πινακίδα αφής
- οθόνη αφής
- κομμάτι (σε CD), τροχιά (στο σκληρό δίσκο)
- ανιχνευτής
- συναλλαγή
- μεταφορά
- διαφάνεια
- απορρίμματα
- δέντρο
- έμπιστος
- διοχέτευση
- αφύλακτο (πχ unattended updates)
- αποεπιλογή
- ακαθόριστο
- υπογράμμιση, χαρακτήρας υπογράμμισης
- αναίρεση
- απεγκατάσταση
- Unity (γραφικό περιβάλλον του Ubuntu)
- ξεκλείδωμα
- αποπροσάρτηση (συσκευής)
- ενημέρωση
- αναβάθμιση
- αποστολή
- κεφαλαία
- URI
- διεύθυνση (αν δεν χωράει στο παράθυρο σαν μήνυμα το αφήνουμε URL)
- χρήστης
- όνομα χρήστη
- εργαλείο
- έγκυρος
- επικύρωση
- τιμή
- μεταβλητή
- διάνυσμα
- κατασκευαστής
- αναλυτικό
- λειτουργία εμφάνισης λεπτομερειών
- έκδοση
- σύστημα ελέγχου εκδόσεων (π.χ τέτοιο σύστημα είναι το Git,Svn,Mercurial κλπ)
- κατακόρυφος
- προβολή
- περιοχή προβολής
- εικονικός
- εικονική μηχανή
- Εικονικοποίηση
- ορατός
- τόμος (προσαρτημένος), ένταση (ήχου)
- ταπετσαρία
- προειδοποίηση
- ΠΡΟΣΟΧΗ!
- υδατογράφημα
- Ιστός
- δικτυακή κάμερα
- ιστοσελίδα
- ιστότοπος
- Wi-Fi
- γραφικό στοιχείο
- πλάτος
- μπαλαντέρ
- Παράθυρο
- Διαχειριστής παραθύρων
- βοηθός
- χώρος εργασίας
- αναδίπλωση (κειμένου)
- εγγραφή
- άξονας Χ
- άξονας Υ
- Εστίαση
- Μεγέθυνση
- Σμίκρυνση
